侵爺會唔會接受 Xi種口頭和解呢

期待6點Twitter

打完啦，牛三再來

會, 9估依家直到11月都會扮friend
乜撚野都原則性同意, 有共識
有咩分歧都過完美國佬選舉先認真拆

要睇雲哥面哥頭

習近平批：妄自尊大只能四處碰壁

2018-04-10 11:32:20

▲大陸國家主席習近平暗批川普，妄自尊大只能四處碰壁。（資料圖／翻攝自新華社）
▲大陸國家主席習近平暗批川普，妄自尊大只能四處碰壁。（資料圖／翻攝自新華社）

中國大陸國家主席習近平，今（10）日出席博鰲亞洲論壇 2018 年會開幕式並發表演講。他說，和平與發展是世界各國人民的共同心聲，冷戰思維越發落伍，妄自尊大只能四處碰壁；開放帶來進步，封閉必然落後。雖然一字一句沒提到「川普」兩個字，但批評意味仍十分強烈。

習近平表示，放眼全球，當今世界正經歷新一輪大發展、大變革、大調整，新一輪科技和產業革命，給人類社會帶來新的機遇，卻也提出前所未有的挑戰。面對複雜變化的世界，回答人類和亞洲前途在哪的時代之問，必須要撥雲見日，把握歷史規律，認清世界大勢。

習近平指出，當今世界，和平合作的潮流滾滾向前，冷戰思維、零和博弈越發陳就落伍，妄自尊大或獨善其身只能四處碰壁，只有堅持和平發展、攜手合作，才能真正實現共贏、多贏。歷史也告訴我們，開放帶來進步，封閉必然落伍，各國經濟社會發展日益相互聯繫、互相影響，推進互聯互通、加快融合發展成為促進共同繁榮發展的必然選擇。

習近平強調，中國先人們早在 2500 多年前就認識到「茍利於民，不必法古；茍周於事，不必循俗」，變革創新是推動人類社會向前發展的根本動力，誰排斥變革、拒絕創新，誰就落後於時代，被歷史淘汰。

習近平表示，從順應歷史潮流；增進人類福祉出發，他提出推動建構人類命運共同體的倡議，並同有關各方多次深入交換意見。他高興地看到，這一倡議得到越來越多國家和人民的歡迎和認同，並被寫進聯合國重要文件，他希望各國人民同心協力、攜手前行，努力建構人類命運共同體，共創和平、安寧、繁榮、開放、美麗的亞洲和世界。

美國總統川普 8 日曾在推特向陸方示好，稱不論中美在貿易上的糾紛，他和習近平永遠是朋友，陸方將取消貿易壁壘，因為這是正確的事情，稅收將成為互惠的，雙方將就知識產權達成協議，兩國都將擁有美好未來。

講緊邊個？🤔

習種同朱西一樣 把口比花更香

但做的野 不堪入目

呢類垃圾上到位代表人類文明

屌，呢個gif笑到我噴飯，係真定改圖？

同問

改圖啦
睇下白衫隻袖